[月供股票] 2019年7月(2) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

lm

留名

新手留名

推返呢個post先啱

供左一年留名

推番呢個

一早開定左post啦

我一早提左佢地

但冇人理

新股 冇人理

新手一問，中銀月供股票斷供其中一隻，會唔會另收手續費如存倉費？

想問問港股邊個網有得睇過去幾年既EPS
搵左好耐...

港鐵 升到無brake

會

接貴貨啦中銀

中銀千奇唔好斷月供呀
一斷就會開吸血劍食左你成個倉

push

出左入貨statement啦 快睇

巴打咁大鑊？
我本身供開5隻，想斷供其中一隻都會吸血？

供緊先計月供收費
停供梗係計返正常收費

遙遠的她 不可以再歸家

係架咩
咁如果上個月係信用卡供 呢個月用番現金供係咪都正常收費架？
唉 本身都準備轉先架嘛

仲用中銀
供佢老母

新手一問，如果想用匯豐月供股票，用佢果個app就可以整到定係要去返分行申請？
啱啱先知原來自己hsbc個戶口係integrated acct而唔係齋saving

Oh no 🤦🏻‍♂️ 我成手都係

Oh yes 可以入貨了

本來仲諗住斷供中銀，再喺匯豐開新月供

【月供股票】港鐵派息連續10年增長 月供收息夠晒穩陣？
收息攻略 17:48 2019/07/08
【月供股票】港鐵派息連續10年增長 月供收息夠晒穩陣？

▲ 【月供股票】港鐵派息連續10年增長 月供收息夠晒穩陣？

選擇月供股票的目標，除了要考慮公司業務是否穩健外，長遠而言亦要留意公司派息的增長。港鐵（00066）是香港重要的交通工具，作為「半隻地產股」同時坐擁2萬個潛在住宅單位供應，業務穩健且派息連續10年有增長。月供港鐵是否夠穩妥？不妨留意港鐵業務的未來發展。

【延伸閱讀】：【月供股票】領展股息率達2.83厘 是月供的好選擇嗎？

房地產迎豐收期

港鐵以「鐵路加物業」的方式營運，香港的物業發展以及租賃管理利潤佔比48%，達67.99億元。因此，港鐵不單止可當作公用股看，亦可以視作「半隻地產股」。港鐵物業總監鄧智輝早前亦透露，港鐵目前尚有約2萬個單位未投入市場，包括日出康城11至13期和黃竹坑站共6期項目。美銀美林報告指，港鐵加入新商場，有助推動其可持續盈利在2018年至2022年的年均複合增長率達5%。

業務穩健 有壟斷地位

港鐵於去年在公共交通工具市場的整體佔有率達到49.3%，可見港鐵有壟斷地位，亦反映港人對港鐵的依賴性高，交通業務保持穩定。加上港鐵載客量遠超負荷，根本不愁客源。因此，無論中美貿易戰發展如何，經濟是上行還是下行周期，相信港鐵客運業務仍能保持穩定增長。

【延伸閱讀】：拆解月供股票的三大疑問

派息連續10年增長

在客運及物業增長保持穩健下，派息持續有保證。撇除特別息因素，股息長期有增長。港鐵去年派息1.2元，派息增加7%。彭博綜合券商預測，港鐵19、20、21年預測息率分別為2.44、2.59、2.67厘，息率算不上十分吸引，惟每逢港股回落之際，港鐵仍能穩守上升軌，為避險資金泊入之選。

股份 市值
（億港元） 股價
（港元） 每年派息次數 股息率
港鐵（00066） 3,255.25 53.000 兩次 2.26%
註：市值及股價為7月8日的收市價計

需要留意，銀行或證券行月供股票手續費各有不同，建議投資前先了解其手續費或代收股息費用。

LM

有排跌，銀行股呢輪大鑊

中銀仲未扣數

食lunch得閒睇下
恆指過山車

致富list係咪多左1475

有咩咁大鑊？

11蚊樓下都入得過？

致富加左2隻新股:
1475 - 日清食品
2119 - 捷榮國際控股

你太慢了

我幫手重覆

話你醒驚你嬲

照呢個走勢，聽日一定低開

2119 捷榮=港版星巴克

路勁係大陸玩高速公路
仲bid中黃坑站上蓋發展

派息成7厘

日清

大陸野 不了

斷供左 係咪再整返個plan就得？

路勁都有

研究大陸股啦
仲研究港股
遲d 都大灣區

2588

嚴格黎講係香港野黎

供緊

大貓聽日入貨加油

中銀大貓一齊入，爆升
入左過夜生未

聽日月供喇 好開心
又要幫大戶接貴貨

今年加薪幅度為6.3%；被評為四級者獲加薪5%；三級獲加薪4.2%；二級加薪2.1%，被評一級則不獲加薪。

工作表現被評為三至五級的員工，將分別獲1.6、1.93及2.27個月的工資；被評為一、二級員工亦可獲0.3個月工資。

當你14k人工
3分已經有16k bonus

正

陳永堅也指香港方面，現在香港人用煤氣已愈來愈少，「以前一戶有3人，現在一戶只有2.5個人，人口少了，每個家庭簡單了，在家煮食要求又低了，洗澡會在家吃飯未必，好多人出街食，尤其住在納米樓的，基本上沒有廚房。」

他也坦言，煤氣跟電力的競爭很大，「一條煤氣喉來到你家，入到廚房，是否代表你煮食會全用到煤氣？實際上並不如此，如你煲飯會用電飯煲，我相信有99%的香港人也用電飯煲煲飯，你煲湯很多時用電子瓦罉、壓力煲等，你早餐吃的多士也是用多士爐製作，也是用電的；以往用水煲煲水，現在大家也普遍改用電水煲，70年代後也出現了微波爐，其後也有電磁爐的出現，因此電力取了我們很多的市場，電力跟我們有很大競爭。」

得啦得啦
你咪唔好買囉
成日貼返同一篇出黎

係，好煩

唔洗睇名都知道邊個出 Post

同一篇野要貼幾撚多次？

連登一日都仲有人唱衰3/823
姐係代表仲有得升

留意翻佢每個post都會po最少一次
一見到篇野就知邊個

中銀係味截左數... 我尋日入錢 今日冇扣數

冇幫你買

味你**

好懷疑日巴其實重倉冇人用 想燈到佢爆升

如果煤氣一股一百蚊

14*1.6=16？

1個月(14k) + 0.6個月 (1/6, 2k) = 16k

2588 有得供咁好

屌

夜期大drop跌夠1000plz

中銀聽日大贏家

HSBC都聽日

中銀會話俾月供叛徒知係時間回家了

主席, 你份花紅被人扣咗呀, 12k嘅1/6先係2k, 你份糧係14呀

1個月界開6份,唔係1/6
咁係咩?

主席, 0.6同1/6你識唔識分架

彈緊==
聽日又膠追

月供日爆升

救得一個得一個 唔想煤爆日咁多人用煤氣自殺

你放過大家啦

聽日準備用生命值硬接

就算煤氣跌到零，我身家都只係少左15%左右，放心巴打

夜期升緊二百幾點

中銀有邊次係贏?

你咪又係用中銀

美股又新高 垃圾港股

我想問下痕生月供計劃
我睇到供款日係10號，但係今日痕生未扣我戶口錢，係唔係明日朝早先扣數？

聽朝你就會見到，佢會寫今日扣

唔該巴打

留明

流明

中銀扣左數
準備成大贏家

美市同夜期升，中銀大貓又接貴貨
大家一開市快d all in牛 10:00走人

準備好全日高位接貨未？

呢樣真。等下一個牛市黎 沽哂佢 轉哂去美股安心d

港股收息d息用黎供美股
港股增長股得啖笑

好多息收咩

港股收息唔洗比稅，好似開心d

美股3成好甘

當然喇 美股要收30% 真心不了 30%長遠計好撚多。港股供收息 美股供增長

但我都仲係供緊VTI+BND月月有息收

接全日高位貴貨圍爐區

大家有心理準備未

all in隻牛對沖下

有額外2萬蚊做投資
可以有咩選擇
一手恆生？一手友邦？五手2638？

恒生啦

加多少少買1手66

買晒領展碎股

I巴

好主意

出左花紅?

銀行高位接貨準備

致富已成最大贏家

屌你老母升咁多

升成1%,迫害月供撚

唔供啦 比番d錢我

你用邊間供呀主席

花旗開左戶
但暫時用中銀先

恆生睇下老母受唔受

中銀月供日一定升市是常識吧

我果入入哂823喇
呢兩皮我老母既

一供就升，中銀笑話

中銀又嬴

迫死埋大貓 好貴呀

Dllm逼死大貓月供

66 成54蚊點供呀

月供日買隻牛真係唔會輸

你決定得啦
你媽俾錢你即係信得過你啦

yeah

推埋落去823 對沖煮飯錢

中銀有邊個月係唔輸

次次month high

今次黨鐵仲破頂供

中銀真係接,買盤先見到佢個牌

之前好地地
自從改左同大貓同日

撈埋左老母錢就麻煩
諗下點舞筆老母錢仲好

中銀累街坊

就黎10點2大銀行入市喇
銀行入完貨午後反手買隻熊

恆生,中銀,匯豐3個牌一齊買

聽日肯定跌

中銀on撚9

午後反手買隻過夜熊，必勝

買手上無又想入既股

仲有10分鐘就入貨
牛市最後10分鐘

一直入緊,睇佢地出牌就扯高左一下

月供日前一日入隻牛做對沖係無錯既..

已入貨
領展 98.35
中電 88.75
港鐵 54.45
中煤 17.92

要查詢其他 歡迎詢問。

無想像中升咁勁

又話月供平均成本, 呃人既 越買越貴
又話減低心理因素, 好撚大壓力喎成日接貴貨

how about 270 and 12?

東江水 16.3
農地囤積 43.6

12 43.6

66升到

中銀又撚

入貨完畢，可以跌了

仲用中銀，聽話一早轉用致富，咪唔駛有今日既結果，路就自己行

月供對沖方法
HSBC都入貴貨

抵啦中銀

致富成最大贏家，用致富可致富

大貓都係

垃圾中銀又食貴貨

點解今朝升到咁,都咁多散戶接貨

月供托市

大貓同中銀 同一日？

KEEP住有1隻供$500咪得

摩根士丹利係狂出貨既

瑞信都係

邊條癲佬月供咁大額入港鐵
果下好誇張

100000000蚊月供

其實煤氣都係

月供已全部入貨，散水跌

Hsbc 10:30 wor

25萬手續費 抵
又可以撚月供老散
無咩開心過睇人仆街

大貓已贏

屌那星, 中銀永遠都係最高位接

咪分化割席 大貓都係高位供
兄弟月供 各有各供

最高位係一通囉今個月 用中銀大貓個啲唔好暗串一通受害者

我無野講

老師一通月供巴打們係咪$99供823

屌, 嬲嬲地真係射去致富算閪數

屌e頭講完，果頭大貓準備接貨就升番

823又就黎$99

屌 中銀冇買貨既...

10:30到大貓入貨

全個月最旺今日
用中銀既屌入貴貨
唔用既笑9中銀接貴貨

入左啦,823入貨價98.6

無力了，跌

頂 2仔一到月供日就升咁多

大貓成第二大贏家

月供大軍

個個月都係月供日最旺

大貓入場

物價愈來愈貴
100蚊食唔到餐飯
月供金額愈大愈供愈少

都未到最高價, 點買

月供2號仔表示屌你老母中銀

求主席指點條明路黎行下

不如冷靜下

番多份pt搵多d錢供

大家今日都係賺住錢入貨, 應該開心先係

冇扣錢 屌垃圾中銀 唔撚用

快轉

開Ticker 打個飛機冷靜返先

打緊

無積分儲

係唔轉架喇

唉食屎啦中銀， 冇月供 ，唔撚用

有冇手足有方法戒唔好日日睇股價?

首先唔好入月供post

呢排都少入

我見你長駐喎老細 我就真係好少入啦 忙到仆街

唔入post都係咁睇市

全部高位接完貨就恆指無力了

基本啦 開始跌了

月供日早上買牛下午買熊，致富方程式

已經入小左好多
唔忍心見I巴個個reply都最小10個負評

笑出聲

一分鐘都7個

今日又入貴貨

笑到仆街 抵死喇仲用垃圾中銀

垃圾中銀

中電仲買得過咩?
上個月出咗盈警喎

你睇下佢係因咩事發盈警先

雖然澳洲食左屎，香港又有管制，
但應該唔會減派息，
收息股黎講唔錯

66已經癲左

均價42
而家54
on99

白巴好耐冇見

生果報股榮兄都有寫過嘅
但港燈(2638) 減派息就真係唔得了

搵份忙到仆街既工

p牌仔

想問下致富月供同一手手買果d都係同一個倉？

戒緊成日上黎心掛掛睇股價

點解跌市月供又爆升300點

中銀托市

Dklm 又捱貴貨

How about 5?

仆街中銀

@日

港人愈來愈少用煤氣.txt

打飛機黎講，我只會用Tempo紙巾

中銀大貓都一樣輸到仆街，用邊間都死

中銀月供停咗一個月係咪唔識自己供返？

朝早升完就冇力 完美撚化月供人士

中銀轉走股票:
轉出證券商: 中國銀行(香港)有限公司
代碼: C00033
聯繫人: 蕭先生
聯繫人電話: 31975125

全銀行死清光

電能做乜撚野 好後悔早放

日巴挑戰緊佢

778都可以短炒👍😂😂

i巴日供負評計劃

reits都短炒

你都9.8就走左人

無。

啱啱11蚊入咗少少778
之後就開始月供778生涯

月供中型收租股前選 2588 778

DLLM 中銀幾時先買貨？
太陽就嚟落山啦

下個月轉致富
中銀食屎啦

重未見到股票？
入左倉啦喎，有無收到sms?

可能買少左佢果份

就係冇收到SMS
你幾點收到？

明月請早

聽朝9點

領展 98.35
中電 88.75
港鐵 54.45
中煤 17.92

跟據經驗,朝早6點左右已經收到

較定鬧鐘啦
一到6點打報價上來有獎拎

月供日升市正常，所以琴日買左過夜牛

明智

邊隻

68843

有無人月供5號仔？
見好多巴打絲打供11，66，823同778
自己買5號仔好似好白痴

有冇3，66，823

冇錢買

3隻揀1隻供 再搭5號

支銀唔做你生意呀

係唔係高位接

我仲用緊

派息比率8成，差不多搵幾多派幾多，要保持住e 6厘息唔係咁易

想致富供66，好似幾好，500就可以買

全日最高位
823應該入完即日就每股輸$1

一定 ga la

點解師兄會建議呢3隻？

開張10年圖出來睇下就知

沽空機構下下狙擊我隻2020 分明想收平貨
不過今次抵讚 俾我月供到平貨

當中銀月供撚係點心咁食

每個月都買一手778 今日10.98 in左兩手

中銀點轉致富廢柴咩都唔識

開左致富供住先啦

搵日去埋銀行問+轉行

想問若果係致富供3隻股票既佣金費係120蚊？

30蚊

435, 808, 823, 2778

假如我冇左永久免佣優惠 而每月供3隻股各2000 咁個手續費比幾多

每個月買兩皮落一隻股

823應該冇影響

一減派息實嚇死的士佬

咪每隻比多40蚊

「他預計下半年各區商舖租金持平或增長2%。」

778同823都會受影響, 只係無咁勁

有增長wo, 唔係減租就得啦

加租比預期少=業績比預期差=派息比預期少=

派息比預期少=冇人租=大跌=股Joy

得2%增長 國債都唔止啦

跌！

繼續踩啦
如果地產出事
全港經濟一樣出事

今月加供完 仲想屌高位入貨
點先58了

真.DH

但今個月最大輸家唔係中銀

HSBC開完月供股票計劃點樣睇返？

數學神童

睇唔返 垃圾ui

連個通知都冇

所以set月供個陣自己要cap返記返清楚

中銀隻隻都幾乎高位

肯定有食價

大家快d起身入ticker喇

正價沽碎股

有代價

入左好多778 同志

連登仔到依家仲用中銀真係唔抵可憐
快啲轉去大貓致富啦

一通用家表示觀望中

823 得10:30前個野扯高
個段時間都唔見中銀個牌
10點前98.3左右就見好多中銀牌係度狂入
出98.5既話就真係呃人

哦

笑死巴打煤氣同領展個價都中左！

一通入貨一刻係堅DH 入但冇食夾棍

中銀越來越過份 , 接近Day High入貨

隻領展成日高位入貨,原本均價5x-60,但唔驚唔覺咁依家均價70

同大貓睇齊入貨日後結果
之前早大貓一日入
無啦啦改左入貨期

大貓放榜未？

放咩 重考啦

聽日自己計 應該星期一先有statement

今日收工開致富算9數

2800 派29.3
昨日只係掂一掂呢個位,中銀摸頂高手
嚟緊中銀會呢個月全沽轉致富

正式宣佈 用支銀嘅都係傻西
利申： 傻人

月供日後反手入熊發達大計

仆街又day high入 睇黎真係要轉倉走

支銀摸頂高手

唔講以為大貓day low入貨

同一日入貨
差得幾多
咪又係50同100步既分別

摸頂完 第日倒跌

2588唔好升咁快得唔得, 岩岩先供咋

$65妹左咁耐爆上去係咁上下

入day high貨唔開心
今日番工決定唔做野

btw 原來今日一支大陰插左落黎

咁狗 又話當日9:45 買貨...

妹多陣先, 妹多半年然後等波音攪好737 MAX啲問題先再爆上去

頭先睇係68蚊

2800，用富途 詳細睇過，中銀邊有可能會派29.3，就算係最高價果一分鐘掃貨
掃一堆貨均價咪最多29.25

食兵食得咁盡

食價食得咁盡先啱，打錯字

用緊中銀月供
應該轉致富定一通好

匯豐

係咪因為佢比較抵？

HSBC長遠食你股息收入好多
都係用致富好

大戶用大貓真係無所謂佣都免埋
得1萬幾千去中銀/致富/花旗好過

收息食硬你0.5%

有咩大利好消息？
升到唔識仇

利申

我都頂唔順 改致富算
但想問下月供轉倉點收費？

有乜所謂
香港樓市難爆過股市

匯豐幾時先入倉

一樣 每手$10 每隻最少$100

823 今個月咩價

一手都冇

2588 都妹左好耐

不要再說了.jpg。

一通收費由5蚊變2蚊 沒有最低只有更低

邊度寫?

岩岩send左email黎

繼續支持一通

中銀真係愈黎愈垃圾

未收到

逼死大貓喇

減價戰開始了?

我決定中銀本身月供股票,由鳩佢地放喺度算,廢事沽出俾中銀賺
好似永遠唔會收存倉費 收息費?

以後轉致富供

分開供囉
假設供3000
致富1000
中銀1000
一通1000

呢個先係真。分散投資

停3個月自動轉番做普通倉收費

all in用致富供，過左$150,000就射晒去HSBC

想由中銀射倉走 有幾隻股 手數都唔小 去邊至方便

致富

啱

咁大劑,即係要局沽...

去分行搞轉倉

供最低金額$500 keep住個計劃

500 - 利豐

跟住收50蚊手續費

2588 正野嚟

中銀連登仔愈踩第日升得愈勁
建議中銀供2388

無人覆你真係慘

原來停3個月就會轉返普通倉收費嫁

yes 普通乘客每半年收150機艙費

主席串得好雖然我比左負評

o*9

你CHECK真D好 我試過冇供3個月 冇轉到

點解過15萬先去 hsbc

1113求你唔好升唔多 想妹啲妹啲種下樹呀

冇收到

供11都唔供2388

證券行15萬保障?

oh 明白
研究下hsbc收幾錢先

想問星期六中銀搞唔搞到轉倉？
有印象之前有巴打話星期一至五先搞得

can’t

大戶

我就半年先供一次 但好似都無當普通倉收費

咁事實應該係點

1830
435
1830

Hsbc 個介面點睇供左幾多
我8 號扣左數，係邊睇到用咩價位入左

等statement

同問
今個月開始轉左大貓
Statement 通常等幾耐？
因為之前中銀第二日就有

緣份到自然有

問左 月供倉停幾耐都唔會收番費

好野，咁中銀我廢事射倉，由鳩佢擺一世

通常入貨後第2個工作天會入倉
第3個工作天會收到寄黎既statement

2388邊忽升得勁？

十幾年前停供既月供1398 一直無charge
期間戶口無做過trade

停供好似係恆生先收
中銀唔收

我就係ON99咁有3股5仔係中銀度, 又廢事轉走
諗住由佢放係度, 戶口一蚊都唔放, 睇佢會點處理
每年派十幾蚊息, 佢要收手續費咪扣我D息

乜訊騰老師一通中銀雙開o架咩

我有同事又係一通 700k
唔通係你

係呀 佢供兩邊
你竟然唔知

何解兩邊都供?
唔通係主席嘅真‧月供分散成本大法?

我都唔知
我供致富都係因為HSBC冇得供435
如果有
我真係唔會分散哂啲錢

追落後
之前778破頂
今日輪到435破

謝巴打

下個月開始用致富供435

花旗香港取消個人戶口低額結餘月費 8月起生效

66真係無停過

沙中線下年通車, 到時升得仲快

落力為通車 得不到分數

咩鄉下？

823 妹到幾時

優質股橫行完就爆ga la

股市點升點跌都唔關匯豐事
匯豐“控股”

吓，中銀咁嘅咩

射倉手續 係點 有冇教學

無野了

岩先係中銀射左

公眾地方射野

100蚊1隻

致富有冇網上轉倉
又要落分行

我都係去左分行做

好撚貴 屌你

即係去完中銀再去致富

我有7隻

我都係喎

無法 唯有暫時放喺中銀先

長遠每個月50蚊 好蝕 致富都唔洗過10蚊

仲幫襯國企
有冇良知

但如果我每個月供6 -7隻
每隻3至4千
喺致富可能仲貴。。

每隻頭1萬免佣喎 巴打

仲有果堆雜費喎 …

計過 唔洗10蚊

供3k=$8.23
供4k=$9.31

巴打

100蚊1隻真係好貴

長痛不如短痛
之後慳返好多

射去邊間

想問而家先月供會唔會好傻仔？想買823 66 3/12
大家覺得3定12好d?

66

供7隻就會貴過中銀, 仲另收股息費

btw每月供7隻, 每隻3k係大戶

呢個可以繼續置頂

供$1000 = $6.08

星期4都射咗

823既增長期已經係過去

睇多一排 可能轉供其他 都供左成年

個人認為應該仲有兩年玩下

點解有巴打話致富長遠會比中銀抵

致富每隻頭一萬之後收$40/隻

如果本身供7隻，中銀都係$50，但致富就去到$280

利申：準備緊搬晒去致富，但覺得致富係貴啲

巴打每月供七皮嘢？

供70k

假設每隻供1千，其實10個月後每月成本都會大，除非佢個優惠係會不斷延續

每隻頭一萬唔係講緊每月供款額咩

網上申請開戶免40手續費
完

我今日打去問職員，佢話係每隻嘅頭一萬免佣，例如供66係5000/月，兩個月後就會收錢喎
我仲問咗佢兩次，佢都話係

巴打中文閱讀拎U?

每隻股票每月供款額首$10000免佣喎

中文閱讀理解大賽現正開始

想問下匯豐幾時先會send月供股票既交易比我知架，定係網上銀行邊個位可以睇到。錢就扣左，但我到宜家都無收到任何交易訊息

定係正常架

有緣收信

第一頁可唔可以加大貓資訊
問完答左又有人問
大貓扣數日通常係為每月8號
入貨日為扣數日後第3個交易日
入倉日為入貨日後第2個交易日
寄statement日為入倉日後一個工作天

每月計喎

對唔住 知道了

致富可致富

每隻每月頭一萬免佣 但如果你供好多隻 例如樓上話7隻 每隻又3k以上 的確有機會係貴過中銀

我真係拎U
但係我都明

要計埋長期俾中銀派day high同埋沽出費高的影響

好好笑

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數。截數日為扣數日前五個工作日，買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

e.g.
扣數: 8號
買貨: 11號
入倉: 13號
寄statement: 15號
(唔考慮禮拜六日)

腳巴, 我有無理解錯

交易日會準確d
statement先係工作日
寄statement係14號~

即係

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數。截數日為扣數日前五個工作日，買入日為扣數日後第三個交易日，入倉日為入貨日後第二個交易日。入倉日後下一個工作日寄statement。

咁樣

正確 唔該哂

歡迎加入778 同志們

連登仔開始吹奏花旗
到時我落分行入錢排死
職員小同地方又細
用番你地大貓/國銀好嗎

第一頁我放埋官方圖喎 仲要加？

官方圖無入倉同出statement資料

咁下期加埋 餵到埋口咁滯

師兄們，想問下買美股邊間卷商抵，想月供美股etf

其實3仔會唔會步8仔電訊盈科後麈？

兩隻都係好多人曾經以為係穩陣既公用股

一隻係首富下一代揸莊 另一隻而家係第二富下代揸莊

乖啦日巴你唔好咁怨婦啦
係咪以前睇漏眼冇供到姐
追撚住黎踩係咩玩法

搵人分擔下D負皮好D

why not both

冇計啦大戶

我覺得轉好麻煩
其實我中銀只供左2個月 供左8千度
直接賣左碎股？
再係致富買會唔會好d

請問各位月供致富用咩方法俾錢

中銀正價沽出

入現金落致富，我用開繳費靈入

匯豐轉數

不如試下上去致富個網先

下個月大大力屌落去

小薯一名

賣

大家估下致富十個月後收幾錢？我估同中銀一樣

邊個話限十個月

返去睇下8號仔歷史先再出post 啦

應該係

i巴

致富射番倉出去 銀行貴唔貴…

優惠期有限

唉，真係唔明點解致富已經寫得好清楚，d人都仲係睇唔明，仲要係唔只一個人睇唔明

又去左hsbc開戶口
又開唔到
做咩要取消比人上網番個投資功能

#1夠寫得好清楚啦, 又有幾多人係明

中文閱讀拿 U?

屌你老母中銀月供真係day high

恆生係咪每月50蚊全包？

2778買入價 6.75 o撚咗

有無人有供939 月供幾錢？

2 88.5
12 43.65
食價食到咁

呢隻個價咁殘 自己手動供好過啦

6.15果陣提左老母 佢話再睇下
兩日上翻6.3 食早餐果陣聽佢係到怨

係，每隻每月50全包

屌 day high 都算啦
佢仲夠膽死次次都係month high
派貨比人

請問點解無更新價錢表既?

中銀? 冇人用嫁啦轉倉算啦

想問每隻股票每月10000以上收錢 定加曬咁多隻每月唔可以過一萬我嘅理解每隻

巴打閱讀拎U?

Hsbc 月供有信未？
5 仔
823
12

如無意外星期二先會收到

致富既巴打可唔可以話我聽
佣金果度係咪簡 密密trade
就係永久免佣？

究竟我幅圖係咪好唔清楚 寫哂永久 每隻首10000

有機會而家SET既月供先有免佣
遲D想再加LIST要收返正價

咁之後咪又冇人用致富

佢咁樣咪玩死自己??

完全唔認為有呢個可能

網上月供股票 永久免佣優惠條款及細則
⚫ 優惠期為 2019 年 5 月 9 日至 2020 年 5 月 31 日(包括首尾兩日)，於優惠期內透過網上申請月
供股票，每隻股票每月供款首$10,000 將永久免佣，其後收取 0.0675%，不設最低收費。
⚫ 非網上申請月供股票，每隻股票收取 0.0675%，一般帳戶最低收費$40。「孩子樂」證券子帳
戶最低收費$20
⚫ 所月月供股票之客戶需付印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。
⚫ 此優惠適用於所有新開立或現有個人、聯名、公司及經紀客戶之港股帳戶。

有無人打算轉供/加供美股？

一般優惠都會訂一個期限，保障返公司自己

好似中銀用現金月供新用戶有得回贈，但如果反應好，通常都會延長個優惠期限，或者再更新個個優惠期

美股
準備開ib ft

而家供003 too late?:( or 778

never too late
而家高位 雖然你冇貨底 但係你只要唔係大手買就冇問題
反而如果而家已經係最高位 你一直供只會一直拉低均價

用銀行買，手續費好貴

好後悔之前冇跟i巴all in 66

55

i巴呢排留意邊隻

致富
好在呢度巴打已經申請哂致富

仲用緊中銀

一通用家表示觀望緊

仲一通

一通減左價
8月1開始3蚊

I am watching you

想供66 823 ，而家開始定等多排好？

now

later

Now

66像那火箭

唔想煩咁多野同埋用一通買港股/期權平過致富

月供啱啱轉咗匯豐，諗緊普通買賣開一通定致富好

一通搞乜尻 咁姐係收貴左?

等？ 等823升到100先入？

求意見
打算
$2000，3
$2000，823
大家覺得ok嗎

ok

煤氣係夕陽行業 不宜作長線投資

66/ 12較好？

700
788
2318
有更大升值潛力

你供俾我？

700真係不了

唔ok

新鴻基....

估中！第一次見到留言估到邊位巴打
大家都可以試下估！

食屎啦新鴻基

聽日跌1千點

依一架地鐵係 香港有史以來最逼 但都係香港人最願意搭

平時幾膠都好
唔好拎呢D來呢度玩

食屎啦放黑警入去

16今次真係離譜差啲變中信翻版

有無巴打用致富app up 過數圖係咁彈app？

700隨時升十倍,到時36萬一手
你自己入多D

沽

沽爆佢

個物管哥哥應該收得皮，本身都無咩事，但手多放個場俾班警犬入黎開拖

跌左2%

今日好似恒生入貨日

Drop to zero!!!

今日仲未到大貓入貨咩

唔撚係掛，見佢扣左我錢但到今日都未睇到貨既

岩打左去cs,佢地話今日晏就先出到statement

下個月放曬新鴻基啲股

其實最on9係班警犬, 以為有上頭攬就可以鳩打, 可以無no., 可以打橫行
但武力升級其實係互動過程
黑警無厘頭武力升級, 亂鳩咁黎, 而市民申訴無門, 谷住道氣, 武力都會一齊慢慢升
但黑警武力差唔多升到盡頭, 林鄭條仆街係唔會敢批實彈許可, 市民就未
黑警人數係壓倒性少於市民, 咁搞法, 市民遲早會入左民不畏死mode, 班黑警一落單就會畀人圍毆到真．殘廢, 佢地應該慶幸次次都好好彩無搞出人命, 唔係一早入左民不畏死mode, 一早有警犬畀人打到真．殘廢
試諗下, 畜龍次次都係五六條友衝鳩黎逼退示威者, 係有一個前提, 就係前面嗰幾百人會淆會縮, 但當前面班人係想打撚柒你嘅時候, 畜龍就係送羊入虎口

班政府高層係同時推示威民眾同警犬去死

又升返哂

今朝無入番D真係蝕

拉埋新地落水

沙田廣場 恆基

第一次咁多正評

新城市廣場：沒有報警，是警方自行決定入內後，在商場職員不知情的情況下跟隨在職員後方

HSbC仲未更新😖😖😖

急到你地

12號又贏

百威退市 無得飲酒 點算

大好人4叔

飲青島/華潤

食煙

起碼唔洗輸錢先
抽左個啲人真係好彩

月供3/12 for 增長

Ticker 月供HSBC點樣計數,我搵來搵去都搵唔到買入價錢

黨鐵69開始個股價好似搭lift咁升

遊行概念股

今個月月供邊間係贏家?

港鐵
新鴻基

(唔好講近來發生咩事)
我見佢2間logo設計差唔多又靚先供
個底色幾靚 中間又係白色

學到野
logo選股法

唔知
但好肯定最大輸家係一通

佢會寄份野俾你睇買入價同平均買入價

屌你老母走撚哂資
個人明顯高左大隻左自信心番哂埋黎
唔撚洗再月供高位

諗起習近平永續之後
所以有「帝」字既股都被炒

個市好悶 跌唔落 入唔到貨

你咁講即係紅色加黃色就唔得啦

月供股用左中銀，有無師兄可以解答下可以係方知佢買左幾錢？

你走啦

無人知呀，咁鍾意用中銀就自己問中銀啦

呢度得i主打救到你

HSBC 收到信啦
大家記得入ticker

睇完今日單新聞。。
未入場/入俗未深
拎錢做銀行定期啦
好恐怖

係外地收唔到信 有冇 3 5 1299 價

戒嚴個市會跌成點

冇人搭上到55蚊冇人講

講左比人斬 唔講啦

唔講啦.......得個幾百股係手咁少

呢幾日好悶, 隻隻都冇乜升趺

升得好勁，66今日派息

遊行後又升

Reits升到唔太吸引 冇位加貨

落力為你升 得不到分數

有冇人知hsbc 823 66咩價位入
呢排唔返屋企拎信

823:98
66:56

打救連仔,i主有責

供埋下個月夠一手中電就停一停先

無事
中電
新鴻基
港鐵

十分有信心

66升到55

得2.7厘 都叫收息股？

今日66派息，又去到新高

遲早高過大猫

不動如山

大貓宗旨: You'll never walk alone
無論大家幾時入市, 大貓都會妹下妹下等埋你

no day high problem

以股代息入紅股定當新交易買入

利伸 幫朋友問

5: 65.305

63.5至65.8妹左成個月
65暫時鑽石位

中銀仲未收到66既以股代息

唔會收到架喇 死心喇

有冇手足月供之餘，仲電6埋covered call?

有冇手足月供之餘，仲玩埋covered call?

洗咁煩咩，月供日前一日all in牛，月供入貨日半日即走穩賺

中電搞乜一沉不起

電無人用，d人轉用煤氣

最後上車機會

咁抵真係要快啲上車

新三角:
港鐵
新鴻基
中電

唔夠600億成交

悶市

侵又撚鳩股民

你的朋友

應該要再沉啲

港鐵日日day high 想點

睇完2張圖片
各位股東可以放心

一開excel睇, 原來倉入面隻66依家同823一樣賺緊26%, 癡孖根

一早賣左66

上年呢度個個都唱衰66, 仲話放銀行定期都好過入66

4月開始玩月供
再早啲選股供果陣港鐵好似仲係46個幾
3個月多啲就升差唔多15%

我由上年39蚊開始供
黨鐵有得輸嗎, 緊係要d黑材料爆下先有平貨執

遊行概念股冇得輸

港鐵無得輸

電都仲話會同大陸買電, 有利潤管制
煤都會話冇人用, 香港市場飽和

黨鐵完全冇呢d顧慮, 年年加價, 比水電煤更壟斷
不斷開新線, 通左車就賣地起樓起商場, 起完就收租, 一條龍咁賺錢

水電煤都唔係多一個人用=多一個人的用量
黨鐵就真係多一個人搭就收多程車費

諗唔到點解唔供

遲下屯門去機場通埋, 黨鐵就完成歷史任務, 可以回歸國家嘅腳下

823賺緊45%
66賺緊28%
都係823好好多

巴打月供定係點?

呢啲環境 每次供 都令到個回報%下降
買入價一定高過均價

計唔計利息？

唔計

哦，正呀

供左3年，算係咁

巴打幾歲開始供？

硬食手續費呀清

22

冇入ticker?

當年有個仆街主席日日唱港鐵，搞到我45蚊放左

信i主 必可升

叻仔, 咁早識理財

齋用google sheet

齊加入

我兩個都有用
返工用ticker睇

你個後悔改左呢個名

龔蛇其實無講錯, 66係護城河極闊, 平穩升值優質股黎, 係管理層垃圾左啲
早排沙中線單嘢咁爆, 日日個價都係唔多識跌, 你就知個獨市價值幾恐怖

廢事睇得咁密

錯過i主便錯過此生

66政府係大股東

反而令66既首要目標唔係盈利

政府唔會care佢股價幾多 派息幾多

*哂你地*母

66派左行息
M記加大

龔蛇弟子!?

新手想問，66揀左一半以股代息，一半揀現金，現金收左，股係咪未派?

未有

個名都表明心跡

點解要一半半

跟i主搵食

除左港鐵,
中電
新鴻基

另外加多個冠君(2778)做防守

其實係剩番唔夠一股，所以出現金咁股係幾時派？

個陣望住真係跌都跌唔落
但自己都係冇入
因為自己因為沙中線呢單野睇到66好悲觀
當比自己上一堂

都唔及有家底既好
人地叫一聲Daddy，就夫披層樓

22歲有錢供都有返咁上下家底

我依家25先高追

又到以股代息既時候
有無人好似我咁入
第一個 現金股利,金額係實收既股息
第二個 現金股利,金額係換股價乘收到既股數
第三個 添加交易,入返換股價同收到既股數
可以紀錄總共收到既息又可以睇到換股既成本

唔知呢位巴打而家咩心情

01巴應該fat fat了而家

我仲on9 la 26歲先玩股 之後狂牛熊輸勁多

第四個 拎哂利息去報龔成班
用學到知識滾第一桶金

小信的人

而家供緊4000 3仔 4000蚊 66 4000蚊 823

想加多隻4000 6823 定1299 定 11 定 5仔 好?

早你1年輸晒

9鐵依家淨係收到息冇股

HSBC

股都息都收咗

11

想停939 405 788下期起應該低注500算
3 5 11 66 823 1038 各2000
等跌啲再加供

太X呢幾日無升過
又話感恩又話幫手
*你地得把口

有冇人有大貓月供3 1299價

做咩cap返我出黎
我45蚊個時放哂啦

呢個故事教訓我
買入好股唔洗點理
就算i巴呢d派膠撚都唔好理佢
呢度好多巴打都放哂66
上少d月供post同block左I巴算

沽貨都要binc 上帝視角贏哂

我未死都bin我

兩個月前66 $47低位無入到，而家心口好痛

細個時屋企人無買700 而家心口好痛

沙田中心（英語：Shatin Centre）是一座位於香港新界沙田區的商住物業，由恆基兆業發展興建，並由旗下的恆益物業管理公司作物業管理。

比返d錢我

仲有6個負評，代表有6個人未block你

今日跌

無論升定跌,5號仔都繼續64.5至66上落
遲少少係唔係有射龍門的輪買?買定少少5號仔射下龍門

吊，無5號仔射龍門

一定係就咁入 股份紅利

你幾時有比錢買過個啲股？

季經問題

入股利=自己呃自己

唔入股利 = 錯誤反映左唔應該有既 profit and loss
你從來都係零成本得到個啲股份
你只係係錢同股份之間 揀左要股份

但係佢有換股價wo

其實你當買入咁記錄 價係0未得
你要記錄你收到幾多股息 另外再記錄

換股價只係比大家計算應該派幾多股份

屌你老母又跌

其實咪即係用番d現金黎買番d股
入番正常交易咪得

夾硬用 以股代息=收股息再買股 黎mark計
到時銀行出入數同你mark的有出入, 到時你實煩撚到仆街

明明冇收到100蚊, 你就mark收左100蚊
明明冇買過股, 你就mark有買入

最後ticker同銀行record對唔返, 邊有人咁樣整亂自己盤數

是但啦
兄弟收股 各有各入

呢個話題係爆post既節奏

老師係咪要開定po

冇力咁儲緊氣

整定draft了

用股票孖展借錢，係咪好過銀行借

66 unstoppable

叫老豆寫張1千萬支票去做定期啦
仲玩咩垃圾股

一日有遊行，一日66都會繼續升（好似係）

no

我本財經書出了

月供老友記可以唔洗龔蛇d書咁悶了

個post啲comment好盞鬼

778愈來愈多fans

好股太多
金錢太少

778咁多人放 咩事？

炒得太貴

係

66做乜升到痴q哂線

on99 66
睇下ticket +30% now

我+24

有冇頭盔護目鏡雨傘概念股

search : 馬明， 置富

屌你忍唔住負皮 再屌柒你

又唔見16有事

龔蛇都出左本新書 岩岩係書展見到

點會係零成本得到股票
用你收到既息跟住換股價換返相對股票比你
同你買823收息,下個月用返股息買823有乜分別你會唔入現金股息同之後用黎買股既交易
只係人地同一日係背後幫你一次過搞晒
btw 如果係用股利計,買入價係零唔係換股價
所以長遠計你既均價其實係低左
小心賺錢變蝕錢

有d道理

435，12生性

823 想妹到幾時
人地隻66 日日升

要入貨 生咩性

有冇諗過如果你換股價高於現價會發生咩事
例如你銀行結餘$0, 你可以收息$100, 換股價$10, 你換10股, 現價$8

如果用你方法入:
銀行結餘$0
股息+$100
買入10股@10, -$100
現值$80
總收益-$20

用紅股方法入:
銀行結餘$0
股利10股
現值$80
總收益+$80

你收完息但係蝕緊錢, 你有冇諗過你收息會收到破產

根本原來就係咁
以股代息原本就係比一手手買既人用，等佢地可以用股息換番碎股同慳番d交易費用，如收完息再買要比多次交易稅(好似係)
基本上你用月供最少$500計，只要你一收息多過$500就供番落去，個做法同以股代息差唔多，但以股代息連$500限制都無，可以用盡d零頭咁解

其實無問題, 係個股票戶口個邊蝕緊$20, 係啱架喎
你個股票戶口會係$0?

妹到月供日

完全正確

你拎1K過大海, 連嬴3鋪大細, 拎返8K返黎, 你係咪用1K成本嬴左8K先?

你會唔會話你第一鋪用左1K, 第二鋪用左2K, 第三鋪用左4K
所以成本係7K先岩?

同樣道理你一開始投入幾多, 總之中間你1蚊都冇再放落去, 中間D錢點轉滾大都好, 你成本就係你一開始投入果個數, 點都唔會變

直接入幾多股係換嘅但唔計成本再加淨左嘅餘數當息咪得

又loop以股代息 真係月經定季經

同送紅股點入一樣
照字面解都解到啦
唔明點解咁都有得長篇大論分析

你明唔明咩叫機會成本?
攞你個例子黎講, 其實一樣可以拆返開黎睇
第一次成本1K, 得到2K
第二次成本2K, 得到4K
第三次成本4K, 得到8K
你唔理中間過程, 淨係計頭同尾, 咪即係無理機會成本
你要知道, 中間每一次我都可以選擇唔掉返賺左嘅落去
你唔計呢個成本, 如果股價跌, 你會無計到你蝕左嘅錢

因應敏感話題 已開定post喇

是但啦 最緊要自己開心
用呢d時間去證實岩/唔岩
不如番工涼住冷氣上網訓下教好過啦

你覺得TICKER係計緊你呢樣野咩?

同埋3仔所謂10送1又真係送咩, 你要計都計到個換股價出黎架, 只係佢冇同你講+迫你一定要以股代息之嘛

你思路夠清其實10送1同以股代息都係一樣, 佢地玩法唔同, 但唔代表性質有分別

我都係咁話 咁當然均價會跌 因為股數多左

逼你要以股代息, 同有得你揀性質上已經唔同啦
有得揀先有機會成本嘅存在
10送1我只當佢拆細黎睇

野猿巴 你點解釋都無用 咪由9佢地鍾意用咩方法入

根本股息 紅股 以股代息 就咁入返就得
專登走去入返換股價去重複運算 到時條大數錯左又衝出黎問點解

咪由9佢地錯

你要計機會成本可以自己另外慢慢計
而家講緊ticker入法

紅股=直接存入股分
股利=直接存入股息
買入=由市場買入股分

就係咁簡單, 唔需要複雜化佢地, ticker係記賬工具, 呢度不嬲都話ticker計大數出入係有缺點, 銀行比股分你就入紅股, 銀行比錢你就入股利, 記賬就係咁簡單

咪就係講緊點樣利用ticker去計機會成本囉....
係你地一直覺得以股代息無成本咋嘛....

咪當拉抵左嘅均價做股息

Agger

你有冇試過ticker買出買入, 如果你試過應該會知佢條數會錯撚哂, 你仲要用佢計機會成本, 最終一定係成盤數錯到離哂譜

收息係為左收回成本, 而唔係增加成本, 咁當然係要拉低均價啦

所以我用excel mark數

兩樣野黎, 賣出個到係佢用個會計方法本身怪者
你唔係一次過賣晒, 條數就會怪, 唔關你點入以股代息事

入以股代息均價會高過入紅股

因為成本大咗

唔係因為成本大咗, 成本你點入都一樣, 只係你將個收益擺左係邊到睇
我嘅入法就係將以股代息等同收息後再加供
你地嘅入法就將收益擺左落股價

咁入法亦有個唔好處
有啲人會鐘意用自己個平均價黎決定加/減供
持續咁樣入以股代息, 個平均價會不合理地低, 變左唔可以做指標

No
Ticker show 出嚟個成本係唔同

你個收益都會大左, 無分別

同埋呢個咪就係我講緊嘅機會成本
你係放棄左直接攞現金息, 先換到呢啲股返黎

痴撚線 其實你自己有無發覺條數錯撚哂？

係你地覺得錯者
如果分返開兩個動作黎做, 先收現金息, 再供, 你又會點入?

完啦好嗎